% !TEX root = ../main.tex

\documentclass[../main.tex]{subfiles}

\begin{document}
    Celem tego laboratorium było poznanie zasady działania algorytmu Naiwnego Bayesa, poznanie go od strony teoretycznej, zaimplementowanie go oraz przetestowanie na 4 zbiorach danych: \texttt{Iris}, \texttt{Glass}, \texttt{Wine} oraz \texttt{Pima Diabetes}\footnote{Każdy ze zbiorów został pobrany ze strony UC Irvine \url{https://archive.ics.uci.edu/ml/datasets.html}}. W tym sprawozdaniu przedstawiono w rozdziale \ref{sec:algorithm} teorię Bayesa, na podstawie której został stworzony algorytm Naiwnego Bayesa. Następnie, opisano zastosowane zbiory danych. W rozdziale \ref{sec:discretization} pokazano zastosowane metody dyskretyzacji danych wykorzystywanych w podstawowej implementacji Naiwnego Bayesa bez założeń o rozkładzie danych. W eksperymentach przedstawiono zastosowane metryki, które były wykorzystywane do badania skuteczności różnych podejść do algorytmu. Następnie, pokazano wyniki otrzymane w trakcie przeprowadzonych eksperymentów. W ostatnim rozdziale \ref{sec:conclusions} zostały napisane wnioski wynikające z przeprowadzonych eksperymentów.

\end{document}